［發完夢］［長文慎入］致基督徒母親

媽我知你有睇連登 你唔肯係現實聽我講 可唔可以係呢度聽

我知我地講野係好直 因為我地唔識圓滑 我地唔識用字去包裝呢顆愛港真心 一腔熱血淨係想香港好
當14歲孩子都走上街頭 我唔係想你地一齊以身犯險 但求你地一輩會明白 佢地係俾呢班聲稱要聽民意又裝聾作啞既政府官員迫出黎

中共好勁大家都知
和平大家試過啦
佔旺都好和平
遊行都好和平
祈禱會都好和平
佢地根本冇理過
因為佢地欺善怕惡
將指出問題既人落獄而唔去解決問題
假改良只會帶黎真革命
當初孫中山一樣係用武力 又唔見你地鬧佢？ 因為勝者為王
係呀 我地諗野係好傻呀
明知中共要打落黎我地唔會夠打
一樣要行出黎
我自己為既 係唔想有一日香港變成新疆
所有人都唔可以番教會
教堂要拆十字架
係咪要和平到當共軍黎到教會門口 要你地拆十字架既時候 都仲要坐係地下度抗議呢
啲後生仔用生命控訴 我地用左所有制度內既方法去控訴 仲可以點？ 我地仲可以點升級行動？
我地冇去打人 我地冇去燒車
我地淨係沖入去一個本來應該代表民意既地方
有錯咩？
點解白色恐怖 制度暴力你地一聲不響
對住冇人既議會你地就覺得一定唔可以用武力呢？
點解要責怪受害者既反擊 而唔去責怪施暴既政府/中共呢
係呀 我地係好傻 明知冇得打都要打
因為我地愛呢個香港呀
有得和平邊個唔想呀
到我地做到高層 中共既滲透已經再擋唔到啦
你明唔明

果度每一雙眼都帶住惶恐 但係亦都好堅定
每一個人幫手傳物資 幫手廣播打手勢 幫手大叫指揮 幫手睇水 全部都冇人比錢叫架
每一個人都係愛香港先出黎
甚至好多人去派餅 去回收 去開路比車過
只要係後面企幾分鐘 就可以完完全全感受到大家之間既愛 令我感受到基督既同在
佢地或者係滿口粗言 但係佢地講既野比寫滿修飾既高官都真誠
佢地或者係傻 但係佢地仲知道要反抗 而唔係做乖乖仔 等比制度強姦
佢地或者係衝動 但係當呢個世代已經冇公義可言既時候 仲有咩可以做 去救呢個地方呢
明明個政府錯 令被壓者反抗 點解要搜捕發聲既人 點解要用黑社會咁既警察 去推白色恐怖呢
我可以講 佢壓得愈勁 啲人既反抗就愈大
冇人一開始就想做抗爭者
抗爭者都係迫出黎
佢地都係我身邊親愛既朋友

大家都係唔知仲有咩可以做 只有抄其他地方
係呀 台灣冇中共 咁係咪知道難就唔做呢？ 係咪知道可能會被抹黑、鎮壓就唔反抗呢？

媽，我係得把口 因為我知自己承擔唔到企前線既後果 我可以做既就係話比大家知佢地既諗法 話比大家知佢地唔係發脾氣
但係如果無論如何你地都係唔會去了解學生既立場既話
對唔住
下一次可能我就會係前線
因為我接受唔到當有人自殺既時候
你地唔去鬧政府 反而去鬧呢班反抗既人

和平 經濟穩定都係建基於香港既民主 因為呢樣野先令香港係國際有獨立既地位
我地出黎守護民主 係想保住經濟 保住民生
唔想香港連唯一既優勢都冇埋
當你俾左自由一段時間 要再收番就好難
係呢種政治打壓底下 佢地仲咁傲慢 只會引黎真正既革命 而革命 已經開始緊
佢拉左一個我 仲會有千千萬萬既我

佢地根本唔去面對個問題
用和平仲可以點迫到佢地回應問題
同意被圈養只會被人溫水煮蛙
忍辱負重左22年，再忍落去到最後只會無力回天
50年過左一半 佢已經想推送中，咁仲有冇方法 唔暴力咁抵抗中共呢
係呀 我打得好長 因為我相信真理愈辯愈明
因為我相信 作為基督徒既你 會真心去了解你既家
去關愛呢個社會
因為我相信 你睇得到香港既未來
如果冇呢件事 香港只會慢慢因爲國教 因為改歷史書 因為普教中 因為單程證 因為倒錢落海 因為政府叫青年去大灣區
而變得失去未來 失去自由
我地睇得好遠 就係因為睇得太遠 所以先要係事情未去到不能挽回既時候作出反抗
你話我地睇唔到事情既全部 但係我地見到既 都係真實所見 政府無理 警察偏頗濫用職權 無人可阻 建制可恥 呢啲全部都有證有據 咁我想問 你見到既全部又係啲咩？

呢啲就係民憤 睇大啲睇遠啲 睇全球 香港200萬人出黎 政府都唔同意 人地歐洲國家 一百萬人出黎 政府都落左台啦 仲要200萬已經係香港既四分一
再睇示威者 做既野只不過係沖入立法會 which is 其他地方抗議做既野
而其他地方果啲打人呀 搶野呀 咩都冇做 已經比人用暴徒形容
你知唔知國際報紙讚緊香港人示威方式
能夠真正對準政權
點解反而係係香港既人唔明白
係咪幾條人命 都喚唔武大家抗爭既心
係咪一啲死物 一啲象徵性行為 就令香港人要割蓆呢？

你問我佢地係咪不計後果
我會話 佢地好清楚 只係佢地更清楚 當老一輩退落黎 當中共落到黎 佢地既後果可能比劉曉波更慘
依家就係譽論戰 佢地之前一直唔出黎 一見到有衝擊即刻仆出黎渲染呢班全部都係暴徒
佢地既嘴臉 大家有目共賭
依家咁都冇辦法迫佢地出黎面對問題
我相信行動只會愈黎愈升級

愛女上

我琴日都打左長文比父親